\countersetLem
\begin{lem}[\label{t:MaximalKonsistent}Die dededuktive Abgeschlossenheit maximal konsistenter Mengen]
  Sei \jjA{A} beliebig und
	\gls{g:MaxKonsistent}.
	$\jjA{A} \jjAbl \jja{A}_n$
	genau dann wenn $\jja{A}_n \in \jjA{A}$.
\end{lem}

\begin{proof}
	Wir machen den Beweis in zwei Schritten:
	\begin{description}
    \item[Schritt 1.] Sei $\jja{A}_n \in \jjA{A}$. Zu zeigen ist \jjA{A} \jjAbl \jja{A_n}. \\
			$\jjA{A} \jjAbl \jja{A_n}$
			folgt sofort mit Satz \ref{t:gfs1}.

    \item[Schritt 2.] Sei $\jjA{A} \jjAbl \jja{A}_n$,
			mit der Ableitung $\jja{A}_1, \ldots, \jja{A}_n$.
			Zu zeigen ist $\jja{A}_n \in \jjA{A}$.
      \\
			Weil \jjA{A} konsistent ist, muss 
      ein Ausdruck 
			$\jja{B}_m$ existieren, mit
			$\jjA{A} \jjNAbl \jja{B}_m$.
      Wir werden nun indirekt zeigen, 
      dass auch durch die Hinzunahme von
      $\jja{A}_n$ zu \jjA{A}, der Ausdruck
      $\jja{B}_m$ nicht aus \jjA{A} ableitbar wird.
      Daraus folgt
			$\jja{A}_n \in \jjA{A}$
      mit Definition \ref{defn:MaxKonsistent}.\\
      Angenommen
			$\jjA{A} \cup \{ \jja{A}_n \}
      \jjAbl
			 \jja{B}_m$
     durch 
			$\jja{B}_1, \ldots, \jja{B}_m$.
      Mit Satz \ref{t:gfs2} 
			ist
      $\jjA{A}\jjAbl \jja{B}_m$.
			Das steht im Widerspruch zur Anahme.
		  Es gilt also	
			$\jjA{A} \cup \{ \jja{A_n} \} \jjNAbl \jja{B}_m$.
			Damit ist 
			$\jjA{A} \cup \{ \jja{A_n} \}$ 
			\glslink{g:Konsistenz}{konsistent} 
			und weil \jjA{A} \gls{g:MaxKonsistent} auch
			$\jja{A_n} \in \jjA{A}$.
	\end{description}
  Also gilt 
	$\jjA{A} \jjAbl \jja{A}_n$
	genau dann wenn $\jja{A}_n \in \jjA{A}$.
\end{proof}
